@prefix : <http://localhost:8080/Documentazione#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://localhost:8080/Documentazione#> .

<http://localhost:8080/Documentazione> rdf:type owl:Ontology ;
                                        owl:versionIRI <http://localhost:8080/1.0> .

#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://localhost:8080/Documentazione#AvvisoDiSpedizione_siRiferisceA_Ordine
:AvvisoDiSpedizione_siRiferisceA_Ordine rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                        rdfs:domain :Avviso_Di_Spedizione ;
                                        rdfs:range :Ordine .


###  http://localhost:8080/Documentazione#AvvisoFaseDiPubblicazione_relativoA_SchedaFasePubblicazione
:AvvisoFaseDiPubblicazione_relativoA_SchedaFasePubblicazione rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                             rdfs:domain :Avviso_Fase_Di_Pubblicazione ;
                                                             rdfs:range :Scheda_Fase_Pubblicazione .


###  http://localhost:8080/Documentazione#DisciplinareDiGara_integra_BandoDiGara
:DisciplinareDiGara_integra_BandoDiGara rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                        rdfs:domain :Disciplinare_Di_Gara ;
                                        rdfs:range :Bando_Di_Gara .


###  http://localhost:8080/Documentazione#DocumentoDiGaraUnicoEuropeo_relativoA_RichiestaDiDocumentoDiGaraUnicoEuropeo
:DocumentoDiGaraUnicoEuropeo_relativoA_RichiestaDiDocumentoDiGaraUnicoEuropeo rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                              rdfs:domain :Documento_Di_Gara_Unico_Europeo ;
                                                                              rdfs:range :Richiesta_Di_Documento_Di_Gara_Unico_Europeo .


###  http://localhost:8080/Documentazione#DocumentoDiGara_contiene_SpecificheTecniche
:DocumentoDiGara_contiene_SpecificheTecniche rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                             rdfs:domain :Documento_Di_Gara ;
                                             rdfs:range :Specifiche_Tecniche .


###  http://localhost:8080/Documentazione#SchemaAccordoCollaborazione_inseritoIn_BandoDiGara
:SchemaAccordoCollaborazione_inseritoIn_BandoDiGara rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                    rdfs:domain :Schema_Accordo_Collaborazione ;
                                                    rdfs:range :Bando_Di_Gara .


###  http://localhost:8080/Documentazione#SchemaAccordoCollaborazione_inseritoIn_CapitolatoSpeciale
:SchemaAccordoCollaborazione_inseritoIn_CapitolatoSpeciale rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                           rdfs:domain :Schema_Accordo_Collaborazione ;
                                                           rdfs:range :Capitolato_Speciale .


###  http://localhost:8080/Documentazione#SchemaAccordoCollaborazione_inseritoIn_DisciplinareDiGara
:SchemaAccordoCollaborazione_inseritoIn_DisciplinareDiGara rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                           rdfs:domain :Schema_Accordo_Collaborazione ;
                                                           rdfs:range :Disciplinare_Di_Gara .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_haTipoAvviso
:Avviso_haTipoAvviso rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain :Avviso .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://localhost:8080/Documentazione#Attestazione_SOA
:Attestazione_SOA rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf :Certificato ;
                  rdfs:comment "Attestazione obbligatoria per la partecipazione a gare d?appalto relative a lavori per comprovare che un operatore economico possiede le capacit? idonee di eseguire opere pubbliche di lavori con un importo maggiore di 150.000." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso
:Avviso rdf:type owl:Class ;
        rdfs:comment "Avvisi pubblicati dagli acquirenti nelle varie fasi del ciclo di vita degli appalti." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_Di_Aggiudicazione
:Avviso_Di_Aggiudicazione rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf :Avviso ;
                          rdfs:comment "Avviso relativo all'aggiudicazione o mancata aggiudicazione di un contratto." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_Di_Completamento
:Avviso_Di_Completamento rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf :Avviso ;
                         rdfs:comment "L' Avviso di Completamento ? la comunicazione formale emessa da un operatore economico per notificare l?avvenuto completamento di lavori, forniture o servizi previsti dal contratto." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_Di_Concorso_Progettazione
:Avviso_Di_Concorso_Progettazione rdf:type owl:Class .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_Di_Consultazione_Premercato
:Avviso_Di_Consultazione_Premercato rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf :Avviso ;
                                    rdfs:comment "L?Avviso di Consultazioni Premercato ? un avviso utilizzato dalle stazioni appaltanti per avviare un dialogo preliminare con gli operatori economici e altre parti interessate, prima di indire una gara d'appalto. Questo processo serve a raccogliere informazioni, idee e suggerimenti utili a preparare una procedura di appalto rispetto ai bisogni da soddisfare." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_Di_Gara
:Avviso_Di_Gara rdf:type owl:Class .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_Di_Pianificazione
:Avviso_Di_Pianificazione rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf :Avviso ;
                          rdfs:comment "Avviso per comunicare preventivamente le intenzioni della stazione appaltante riguardo alla futura aggiudicazione di contratti. Questo avviso rappresenta una dichiarazione preliminare, che ha lo scopo di informare il mercato e gli operatori economici sulle opportunit? di appalto previste nel corso di un determinato periodo." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_Di_Prenotifica_Affidamento_Diretto
:Avviso_Di_Prenotifica_Affidamento_Diretto rdf:type owl:Class ;
                                           rdfs:comment "Avviso previsto dalle normative europee sugli appalti pubblici, noto a livello europeo come Voluntary Ex-Ante Transparency Notice (VEAT), per garantire trasparenza quando una stazione appaltante intende assegnare un contratto senza una gara." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_Di_Spedizione
:Avviso_Di_Spedizione rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf :Avviso ;
                      rdfs:comment "Avviso che conferma l'invio di merci o beni relativi ad un appalto." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_Di_Subcontratto
:Avviso_Di_Subcontratto rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf :Avviso ;
                        rdfs:comment "L'avviso di subcontratto ? un avviso utilizzato per informare circa la volont? dell?aggiudicatario di affidare a terzi l?esecuzione di una parte del contratto principale. " .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_Esistenza_Sistema_Qualificazione_Indizione_Procedura_Scelta_Contraente
:Avviso_Esistenza_Sistema_Qualificazione_Indizione_Procedura_Scelta_Contraente rdf:type owl:Class .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_Fase_Di_Pubblicazione
:Avviso_Fase_Di_Pubblicazione rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf :Avviso ,
                                              :Documento_Di_Gara ;
                              rdfs:comment "Avvisi pubblicati dagli acquirenti relativi alla fase di Pubblicazione. Rientrano tra gli avvisi della fase di pubblicazione quelli relativi all'avvio di una procedura di appalto da parte di un ente appaltante." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_Modifica_Contratto
:Avviso_Modifica_Contratto rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf :Avviso ;
                           rdfs:comment "Avviso relativo alla modifica di un contratto esistente." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_Periodico_Indicativo_Utilizzato_Come_Avviso_Indizione_Gara
:Avviso_Periodico_Indicativo_Utilizzato_Come_Avviso_Indizione_Gara rdf:type owl:Class .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_Preinformazione_Utilizzato_Come_Avviso_Indizione_Gara
:Avviso_Preinformazione_Utilizzato_Come_Avviso_Indizione_Gara rdf:type owl:Class .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Avviso_Volontario_Trasparenza_Preventiva
:Avviso_Volontario_Trasparenza_Preventiva rdf:type owl:Class ;
                                          rdfs:subClassOf :Avviso ;
                                          rdfs:comment "L'avviso volontario per la trasparenza preventiva si utilizza nei casi di procedure senza bando al fine di escludere l'esistenza di operatori economici interessati a partecipare che in mancanza di avviso potrebbero essere pretermessi dalla procedura." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Bando_Di_Concessione
:Bando_Di_Concessione rdf:type owl:Class .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Bando_Di_Concorso_Progettazione
:Bando_Di_Concorso_Progettazione rdf:type owl:Class .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Bando_Di_Gara
:Bando_Di_Gara rdf:type owl:Class .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Bando_Istitutivo_SDAPA
:Bando_Istitutivo_SDAPA rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:comment "I Bandi Istitutivi dello SDAPA sono i documenti con cui una centrale di committenza istituisce il sistema dinamico di acquisizione. Questi bandi definiscono le regole e le condizioni per l'accesso e la partecipazione al sistema da parte degli operatori economici. Gli operatori economici in possesso dei requisiti possono chiedere l'abilitazione al bando istitutivo e solo quelli abilitati saranno invitati alle gare emesse dalle amministrazioni attraverso gli Appalti Specifici." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Bando_Istitutivo_SDAPA_Catalogo_Elettronico
:Bando_Istitutivo_SDAPA_Catalogo_Elettronico rdf:type owl:Class ;
                                             rdfs:subClassOf :Bando_Istitutivo_SDAPA ;
                                             rdfs:comment "Bando istitutivo SDAPA per lo strumento SDAPA nel caso in cui sia previsto l'utilizzo di cataloghi elettronici." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Bando_MEPA
:Bando_MEPA rdf:type owl:Class ;
            rdfs:comment "Bandi MePA pubblicati da Consip per i quali gli Operatori Economici possono richiedere l'abilitazione per tutta la durata del bando." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Bando_Periodico_Indicativo_Utilizzato_Come_Avviso_Indizione_Gara
:Bando_Periodico_Indicativo_Utilizzato_Come_Avviso_Indizione_Gara rdf:type owl:Class .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Capitolato_Speciale
:Capitolato_Speciale rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf :Documento_Di_Gara ;
                     rdfs:comment "Il capitolato speciale ? un documento di gara che definisce i contenuti del futuro rapporto contrattuale tra l'aggiudicatario e la stazione appaltante." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Certificato
:Certificato rdf:type owl:Class ;
             rdfs:comment "Certificati rilasciati dagli Enti Certificanti per l'attestazione del possesso di specifici requisiti. Rietrano tra i certificati le Attestazioni SOA, i Certificati Esecuzione Lavori (CEL). " .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Certificato_Esecuzione_Lavori
:Certificato_Esecuzione_Lavori rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf :Certificato ;
                               rdfs:comment "Il Certificato Esecuzione Lavori (CEL) ? il documento con cui la Stazione Appaltante attesta che un determinato Operatore Economico ha eseguito e realizzato in maniera regolare e con esito positivo le opere a essa affidate." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Disciplinare_Di_Gara
:Disciplinare_Di_Gara rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:comment "Il disciplinare di gara ? un documento che integra il bando di gara e serve per fissare le regole per lo svolgimento della procedura di affidamento." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Documento_Di_Gara
:Documento_Di_Gara rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:comment "Classe che rappresenta tutti i documenti di gara." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Documento_Di_Gara_Unico_Europeo
:Documento_Di_Gara_Unico_Europeo rdf:type owl:Class ;
                                 rdfs:subClassOf :Documento_Di_Gara ;
                                 rdfs:comment """Il Documento di Gara Unico Europeo ? il documento, redatto in forma digitale, tramite cui l?operatore economico e le imprese ausiliarie dichiarano:
a) di essere in possesso dei requisiti di ordine generale;
b) di essere in possesso dei requisiti di ordine speciale di cui all?articolo 100 e, se richiesto, dei requisiti di cui all?articolo 103.
Il Documento di Gara Unico Europeo contiene tutte le informazioni richieste dalla stazione appaltante e, nel caso di partecipazione alla procedura di gara nella forma giuridica prevista dagli articoli 65 e 66, la dichiarazione circa la ripartizione della prestazione tra i componenti del raggruppamento o tra le imprese consorziate.""" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Documento_Post_Aggiudicazione
:Documento_Post_Aggiudicazione rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf :Documento_Di_Gara ;
                               rdfs:comment "Documenti emessi dopo l'aggiudicazione. Include contratti firmati, rapporti di valutazione, ordini." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Documento_Specifica_Prodotto
:Documento_Specifica_Prodotto rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf :Documento_Post_Aggiudicazione ;
                              rdfs:comment "Documento che fornisce informazioni e specifiche tecniche su un prodotto." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Domanda_Di_Partecipazione
:Domanda_Di_Partecipazione rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf :Documento_Di_Gara ;
                           rdfs:comment "Domanda di partecipazione di un Operatore Economico a una procedura di appalto." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Domanda_Di_Partecipazione_Dialogo_Competitivo
:Domanda_Di_Partecipazione_Dialogo_Competitivo rdf:type owl:Class ;
                                               rdfs:subClassOf :Domanda_Di_Partecipazione ;
                                               rdfs:comment "Domanda di partecipazione di un Operatore Economico in caso di dialogo competitivo." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Domanda_Di_Partecipazione_Partenariato_Innovazione
:Domanda_Di_Partecipazione_Partenariato_Innovazione rdf:type owl:Class ;
                                                    rdfs:subClassOf :Domanda_Di_Partecipazione ;
                                                    rdfs:comment "Domanda di partecipazione di un Operatore Economico in caso di parteriato per l'innovazione." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Domanda_Di_Partecipazione_Procedura_Negoziata
:Domanda_Di_Partecipazione_Procedura_Negoziata rdf:type owl:Class ;
                                               rdfs:subClassOf :Domanda_Di_Partecipazione ;
                                               rdfs:comment "Domanda di partecipazione di un Operatore Economico in caso di procedura negoziata." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Domanda_Di_Partecipazione_Procedura_Ristretta
:Domanda_Di_Partecipazione_Procedura_Ristretta rdf:type owl:Class ;
                                               rdfs:subClassOf :Domanda_Di_Partecipazione ;
                                               rdfs:comment "Domanda di partecipazione di un Operatore Economico in caso di procedura ristretta." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Etichettatura
:Etichettatura rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :Certificato ;
               rdfs:comment "Le etichettature rappresentano certificazioni, marchi o dichiarazioni che attestano il soddisfacimento di specifici requisiti. " .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Lettera_Di_Invito
:Lettera_Di_Invito rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf :Documento_Di_Gara ;
                   rdfs:comment "Documento ufficiale inviato agli operatori economici invitati a partecipare a una procedura di gara, in particolare per alcune tipologie di procedura come le procedure ristrette, le procedure negoziate, o il dialogo competitivo. Questo documento contiene tutte le informazioni necessarie affinch? gli invitati possano predisporre la loro offerta." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Mandato
:Mandato rdf:type owl:Class ;
         rdfs:comment "Documento che rappresenta un'autorizzazione ad agire come rappresentante di un'organizzazione. " .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Manifestazione_Di_Interesse
:Manifestazione_Di_Interesse rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf :Documento_Di_Gara ;
                             rdfs:comment "Documento che rappresenta l'interesse di un operatore economico a partecipare d  una procedura di affidamento di un appalto pubblico." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Offerta
:Offerta rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf :Documento_Di_Gara ;
         rdfs:comment "Documento che specifica il valore monetario e i dettagli per soddisfare i requisiti stabiliti nei documenti di gara o nella richiesta di offerta. " .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Ordine
:Ordine rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf :Documento_Post_Aggiudicazione ;
        rdfs:comment "L'ordine formale dell'acquirente all'offerente che specifica i beni, i servizi o i lavori da consegnare." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P1.10_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia
:P1.10_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                                               rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                                               rdfs:comment "Avviso di preinformazione utilizzato come avviso di indizione di gara ? direttiva generale, regime ordinario" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P1.11_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia
:P1.11_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                                               rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                                               rdfs:comment "Avviso periodico indicativo utilizzato come avviso di indizione di gara ? direttiva settoriale, regime ordinario" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P1.12_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia
:P1.12_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                                               rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                                               rdfs:comment "Avviso di preinformazione utilizzato come avviso di indizione di gara ? direttiva generale, regime alleggerito" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P1.13_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia
:P1.13_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                                               rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                                               rdfs:comment "Bando periodico indicativo utilizzato come avviso di indizione di gara ? direttiva settoriale, regime alleggerito" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P1.14_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia
:P1.14_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                                               rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                                               rdfs:comment "Avviso di preinformazione utilizzato come avviso di indizione di gara ? direttiva sulle concessioni, regime alleggerito" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P1.15.2_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Esistenza_Sistema_Qualificazione_Indizione_Procedura_Scelta_Contraente
:P1.15.2_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Esistenza_Sistema_Qualificazione_Indizione_Procedura_Scelta_Contraente rdf:type owl:Class ;
                                                                                                            rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                                                                            rdfs:comment "Avviso sull'esistenza di un sistema di qualificazione con indizione di procedura di scelta del contraente" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P1.16_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia
:P1.16_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                                               rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                                               rdfs:comment "Bando di gara ? direttiva generale, regime ordinario" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P1.17_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia
:P1.17_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                                               rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                                               rdfs:comment "Bando di gara ? direttiva settoriale, regime ordinario" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P1.18_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia
:P1.18_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                                               rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                                               rdfs:comment "Bando di gara ? direttiva per il settore della difesa, regime ordinario" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P1.19_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia
:P1.19_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                                               rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                                               rdfs:comment "Bando di concessione - direttiva sulle concessioni, regime ordinario, PPP" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P1.20_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia
:P1.20_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                                               rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                                               rdfs:comment "Bando di gara ? direttiva generale, regime alleggerito" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P1.21_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia
:P1.21_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sopra_Soglia_Europea_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                                               rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                                               rdfs:comment "Avviso di gara ? direttiva settoriale, regime alleggerito" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P2.10_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia
:P2.10_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                          rdfs:comment "Avviso di preinformazione utilizzato come avviso di indizione di gara ? settori ordinari" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P2.11_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia
:P2.11_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                          rdfs:comment "Avviso periodico indicativo utilizzato come avviso di indizione di gara ? settori speciali" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P2.12_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia
:P2.12_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                          rdfs:comment "Avviso di preinformazione utilizzato come avviso di indizione di gara ? settori ordinari, regime alleggerito" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P2.13_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia
:P2.13_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                          rdfs:comment "Bando periodico indicativo utilizzato come avviso di indizione di gara ? settori speciali, regime alleggerito" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P2.14_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia
:P2.14_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                          rdfs:comment "Avviso di preinformazione utilizzato come avviso di indizione di gara ? concessioni, regime alleggerito" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P2.16_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia
:P2.16_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                          rdfs:comment "Bando di gara ? settori ordinari" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P2.17_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia
:P2.17_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                          rdfs:comment "Bando di gara ? settori speciali" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P2.18_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia
:P2.18_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                          rdfs:comment """Bando di gara ? settore della difesa
""" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P2.19_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia
:P2.19_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                          rdfs:comment "Bando di concessione - concessioni" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P2.20_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia
:P2.20_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                          rdfs:comment "Bando di gara ? settori ordinari, regime alleggerito" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#P2.21_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia
:P2.21_Scheda_Pubblicazione_Avviso_Bando_Gara_Sottosoglia rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                                                          rdfs:comment "Avviso di gara - settori speciali, regime alleggerito" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Procura
:Procura rdf:type owl:Class ;
         rdfs:comment "Un documento legale che conferisce ad una persona l'autorit? di prendere decisioni per conto di un'organizzazione." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Richiesta_Di_Documento_Di_Gara_Unico_Europeo
:Richiesta_Di_Documento_Di_Gara_Unico_Europeo rdf:type owl:Class ;
                                              rdfs:comment "Una dichiarazione sostitutiva aggiornata utilizzata dall'operatore economico come prova preliminare in sostituzione dei certificati rilasciati da autorit? pubbliche o terze parti, che conferma che l'operatore economico soddisfa i Criteri di Esclusione e i Criteri di Selezione stabiliti dal Committente per una specifica gara d'appalto." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Risposta_Ordine
:Risposta_Ordine rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf :Documento_Post_Aggiudicazione ;
                 rdfs:comment "Una risposta formale della parte offerente all'acquirente attestante la capacit? di rispettare l'ordine." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Scheda_ANAC
:Scheda_ANAC rdf:type owl:Class ;
             rdfs:comment """Schede messe a disposizione da ANAC per la trasmissione alla BDNCP tramite piattaforma di e-procurement certificata.
Le schede sono differenti a seconda tipologia di procedura e della fase del ciclo di vita del contratto pubblico (pianificazione, pubblicazione, aggiudicazione, affidamento ed esecuzione).""" .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Scheda_Fase_Pubblicazione
:Scheda_Fase_Pubblicazione rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf :Scheda_ANAC ;
                           rdfs:comment "Insieme delle schede ANAC specifiche della fase di pubblicazione." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Schema_Accordo_Collaborazione
:Schema_Accordo_Collaborazione rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:comment "Schema di accordo di collaborazione plurilaterale con il quale le parti coinvolte in misura significativa nella fase di esecuzione di un contratto di lavori, servizi o forniture disciplinano le forme, le modalit? e gli obiettivi di reciproca collaborazione al fine di perseguire il principio del risultato. Lo schema di accordo ? redatto in coerenza con l'allegato II-6-bis del Codice e definisce gli obiettivi principali e collaterali della collaborazione." .


###  http://localhost:8080/Documentazione#Specifiche_Tecniche
:Specifiche_Tecniche rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:comment "Le specifiche tecniche nei documenti di gara sono requisiti dettagliati che descrivono le caratteristiche, le prestazioni o le qualit? che beni, servizi o lavori devono possedere per essere conformi alla richiesta." .


#################################################################
#    General axioms
#################################################################

[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( :Avviso_Di_Concorso_Progettazione
                :Avviso_Di_Gara
                :Avviso_Esistenza_Sistema_Qualificazione_Indizione_Procedura_Scelta_Contraente
                :Avviso_Periodico_Indicativo_Utilizzato_Come_Avviso_Indizione_Gara
                :Avviso_Preinformazione_Utilizzato_Come_Avviso_Indizione_Gara
                :Bando_Di_Concessione
                :Bando_Di_Concorso_Progettazione
                :Bando_Di_Gara
                :Bando_Periodico_Indicativo_Utilizzato_Come_Avviso_Indizione_Gara
                :Disciplinare_Di_Gara
              ) ;
  rdfs:subClassOf :Avviso_Fase_Di_Pubblicazione
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( :Avviso_Di_Concorso_Progettazione
                :Avviso_Di_Gara
                :Avviso_Esistenza_Sistema_Qualificazione_Indizione_Procedura_Scelta_Contraente
                :Avviso_Periodico_Indicativo_Utilizzato_Come_Avviso_Indizione_Gara
                :Avviso_Preinformazione_Utilizzato_Come_Avviso_Indizione_Gara
                :Bando_Di_Concessione
                :Bando_Di_Concorso_Progettazione
                :Bando_Di_Gara
                :Bando_Periodico_Indicativo_Utilizzato_Come_Avviso_Indizione_Gara
                :Disciplinare_Di_Gara
              )
] .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.26.2023-07-17T20:34:13Z) https://github.com/owlcs/owlapi
